<p><strong><img alt="" class="wp-image-9519" src="/app/uploads/2012/05/gorila_cabarceno.jpg" style="width: 220px; float: left; " />El beb&eacute; gorila naci&oacute; en cautividad el pasado 24 de abril</strong>, en el Parque de la Naturaleza de Cab&aacute;rceno. Su madre, Chelewa, trat&oacute; a su hija con sumo cari&ntilde;o y delicadeza en todo momento; pese a ello, esta peque&ntilde;a gorila no ha logrado sobrevivir.</p>
<p>Seg&uacute;n ha informado el Gobierno c&aacute;ntabro en un comunicado, la peque&ntilde;a primate ha muerto debido a un <strong>fuerte traumatismo en la arcada costal</strong>, que, seg&uacute;n concluyen los responsables del parque y el equipo veterinario y de cuidadores, ha sido causado <strong>por un movimiento brusco de la madre</strong> que provoc&oacute; que cayera sobre la cr&iacute;a.</p>
<p>Chelewa s&oacute;lo tiene 6 a&ntilde;os, siendo la hembra m&aacute;s joven de cuantas <a href="http://www.igualdadanimal.org/entretenimiento/zoos" target="_blank">viven recluidas en este parque</a>, y este hab&iacute;a sido su primer parto. Se destet&oacute; muy tarde, cuando ten&iacute;a cuatro a&ntilde;os y medio, lo que significa que, en poco menos de dos a&ntilde;os, pas&oacute; de ser lactante a tener que dar el pecho a su beb&eacute;. Por desgracia, <strong>Chelewa no pudo contar con el apoyo de su progenitora, que, sin duda, la habr&iacute;a ayudado a afrontar su precoz maternidad.</strong></p>
<p>Ante la ausencia de movimiento de su hija, Chelewa no cesaba de ponerla en diferentes posturas, esperando una respuesta. Su instinto maternal le imped&iacute;a abandonar a su beb&eacute;. Ante la necesidad de hacer una valoraci&oacute;n cl&iacute;nica de su estado, los cuidadores y el equipo veterinario se vieron obligados a tranquilizar a la madre con f&aacute;rmacos para poder arrebatarle a la cr&iacute;a y comprobar finalmente que estaba muerta.</p>
<p><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="http://admin.brightcove.com/viewer/us20120502.0959/BrightcoveBootloader.swf?playerID=1229810752001&amp;secureConnections=1&amp;%40videoPlayer=RC-1585857737001&amp;isUI=1&amp;isVid=1&amp;publisherID=85688294001" width="560"></iframe></p>
<p><small>Im&aacute;genes de Chelewa y su beb&eacute; tras el parto</small></p>

